\documentclass[12pt, a4paper, oneside]{ctexart}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb, bm, color, framed, graphicx, hyperref, mathrsfs}
\usepackage{listings}
\usepackage{ctex}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{subfigure}

\usepackage{palatino}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows, graphs, positioning, quotes}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{color}
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\usepackage{multirow}
\usepackage{booktabs}

\title{\textbf{TCS作业四：Zero-Knowledge Proof, a Cryptographic Primitive}}
\author{计试2101仲星焱}
\date{\today}

\begin{document}
	\textbf{TCS作业四：Zero-Knowledge Proof, a Cryptographic Primitive}
	
	计试2101仲星焱
	
	\today
	
	\paragraph{4.1} 任取 $c>1,0<\epsilon<1$，令 $p(n) = c^{(n^{\epsilon -1})}$ 即可。
	
	\paragraph{4.2} 考虑题目中的交互式证明系统 $(P,V)$，为了证明其 completeness 与一般交互式证明系统的 completeness 等价，我们考虑对于参数 $n$ ，重复执行证明 $n$ 次，一个 $P$ 被拒绝当且仅当在所有轮次当中都被拒绝，因此一个正确的 $P$ 被拒绝的概率是 ${1}/{3^n}$，是 negligible ，因此一个正确的 $S$ 被大概率接受。此系统的 completeness 不弱于一般的系统
	
	反过来，对于一般的 $(P,V)$ 只需要在接受的时候有 $1/3$ 概率变为拒绝，也可以发现一般系统的 completeness 不弱于此系统。
	
	综上，两种系统的 completeness 等价。
	
	\paragraph{4.3}
	
	1. completeness：正确的 Prover 会被以 $1$ 的概率接受，故此系统 complete
	
	2. soundness：考虑一个 cheating Prover 的策略，显然是每次随机选一个图生成一个同构，然后赌 Verifier 随机选择的图和自己一样，在 $n$ 轮检测当中，全部通过的概率是 $1/2^n$，显然为 negligible，会被以高概率拒绝，故此系统 sound
	
	3. zero-knowledge：考虑 Prover 选取所有同构图的概率是相等的，都是 $1/(n!-2-i)$，其中 $i$ 表示证明已经进行过的轮数（为了保证 $0$ 知识，显然不能生成两个原图）。在获取 input 内容，即两个原图之后，所有轮次生成的 $G''$ 的分布已经确定，返回的映射分布也已经确定，此即 message 的分布，与 Verifier 是否是 cheater 无关，而与其关联的 coin flips 显然也能够通过每轮进行的询问确定分布。故此系统中 Verifier 的 view 的分布可被模拟器完成，所以此系统的 PZK 的。
	
	\paragraph{4.4} 
	
	考虑这样一个系统，P 需要向 V 证明自己手里有一个秘密 $s$ 位二进制串 $\theta$，V 随机生成一个二进制串 $x$ 给 P，P 返回 $x\oplus \theta$ 供 V 解密。
	
	不难发现返回的 $x\oplus \theta$ 在所有 $s$ 位二进制串中均匀分布，此即message 的分布，容易验证这个系统是 $pseudo-ZK$，但是由于 simulator 不知道 $\theta$ 的真实值，故对于每个分布无法推知对应的 coin flips 的状态，反过来也一样，对于特定的 coin flips，无法推知得到的 $x\oplus \theta$ 的分布，故不可能是 PKZ 的。
	
	\paragraph{4.5} 
	
	V 的视野中包含以下内容：$g,h,p,q=2p+1$，每一次收到的message包含 $j$，根据 V 做出的答复还可能收到 $f$ 或 $f'$。
	
	首先容易注意到 $f,f'$ 在分布上存在细微差别，$f$ 为 $\{1,2,\dots,q-1\}$ 当中的均匀分布，而 $f'$ 为 $\{1+e\mod q,2+e\mod q,\dots, q-1+e\mod q\}$，由于我们不知道 $e$ 的具体数值，实际上 $f'$ 的分布无法知道。
	
	因此，我们如此设计 $\sigma$，首先仿照 V 的随机方式生成 $0,1$，决定我们如何生成询问和回答的 message。假设生成 $0$，则按照均匀分布生成 $f$，计算 $j\equiv g^f\pmod p$，
	否则按照 $\{0,1,2,\dots,q-1\}$ 中的均匀分布生成 $f'$，
	计算 $j\equiv g^{f'}h^{-1} \pmod p$。
	其中 $h^{-1}$ 是$\mod p$ 意义下的乘法逆元，可以用 $O(\log p)$ 时间（假设乘法是 $O(1)$） 或者 $O(\log p\log\log p)$（数据过大，乘法不认为是 $O(1)$） 时间预处理。
	
	设$S=\{X|X \text{中有对}Prover \text{的} 1 \text{询问}\}$对于 distinguisher 假设 $D(X)=1$ 当且仅当 $X\in S$，即询问了 $f'$，此时 $|Pr(D(X)=1)-Pr(D(Y)=1)|$ 达到最大，假设进行 $n$ 轮，单次询问中 V 进行 $0$ 询问的概率是 $z$，进行 $1$ 询问的概率是 $w$。有 $$\begin{aligned}
		|Pr(D(X)=1)-Pr(D(Y)=1)|&\leq \sum_{s\in S}|Pr(X=s)-Pr(Y=s)|\\
		&=\sum_{i=0}^nw^iz^{n-i}{n\choose  i}\frac{1}{(2p)^{n-i}}(\frac{1}{(2p)^i}-\frac{1}{(2p+1)^i})\\
		&=\frac{1}{(2p)^n}-(\frac{z}{2p}+\frac{w}{2p+1})^n\\
		&<\frac{1}{(2p)^n}
	\end{aligned}$$
	
	显然 negligible，进而是 \textit{computationally indistinguishable}，进而该证明是 CZK的。
	
	话说这不是直接证明是SZK了吗。
		
	\paragraph{4.6}
	
	直接令 $P$ 在最后一轮以 negligible 概率无视询问直接泄露原映射即可。
	
	\paragraph{4.7}
	
	等价，考虑如下证明。
	
	先证明 def 10下可区分，def 8下必然可区分，令 $U=\{u|Pr(A(X)=u)>Pr(A(Y)=u)\}$，则 $$\sum_v|Pr(A(X)=v)-Pr(A(Y)=v)|=2\sum_{v\in U}Pr(A(X)=v)-Pr(A(Y)=v)$$ 非 negligible。
	
	于是我们定义一个 distinguisher  $D,D(X)=[X\in U]$，则对于这个 distinguisher，不难发现 $|Pr(D(X)=1)-Pr(D(Y)=1)|=2\sum_{v\in U}Pr(A(x)=v)-Pr(A(Y)=v)$ 非negligible，但是 def 8 中已经包含了所有 distinguisher，也有这个distinguisher，与假设矛盾，
	
	再证明 def 8 下可区分，def 10下必然可区分，不难发现对于任意 distinguisher ，由加法交换律和绝对值的性质可以知道 $\forall D, |Pr(D(X)=1)-Pr(D(Y)=1)|\leq \sum_v|Pr(A(X)=v)-Pr(A(Y)=v)|$，由于def8下可区分，前者非negligible，后者显然非negligible，进而def10下可区分。
	
	由此，def 8 和 def 10 完全等价。
	
	\paragraph{4.8}
	(a) 不成立，没有保证随机变量独立，一个显然的的反例就是如果 $x,y$ 同分布且 $x$ 与 $\bar{x}$ 同分布，其中 $\bar{x}$ 是 $x$ 的反码串，而 $u = x+1$ ，$v = \bar{y} + 1$ 此处 $+1$ 相当于将 $x,y$ 视为 $s$ 位二进制数进行无符号加法。
	
	不难验证 $x$ 与 $\bar{y}$ 也是同分布的，但是 $(x,u),(y,v)$ 就显然存在较大差异，下面给出一个具体的反例：
	
	$$
	\begin{aligned}
	P(x=0^s)=P(x=1^s)=1/2,\textit{otherwise } P(x=t)=0\\
	P(y=0^s)=P(y=1^s)=1/2,\textit{otherwise } P(y=t)=0\\
	P(u=0^{s-1}1)=P(u=0^s)=1/2,\textit{otherwise } P(u=t) = 0\\
	P(v=0^{s-1}1)=P(v=0^s)=1/2,\textit{otherwise } P(v=t) = 0\\
	\end{aligned}
	$$
	$$
	x=^c y, u=^c v
	$$
	$$
	\begin{aligned}
	P(x=0^s,u=0^{s-1}1)=P(x=1^s,u=0^s)=1/2\\
	P(y=0^s,v=0^s)=P(y=1^s,v=0^{s-1}1)=1/2\\
	\end{aligned}
	$$
	$$
	(x,u)\neq^c (y,v)
	$$
	
	(b) 成立。
	
	不加证明地，我们给出断言，有限个 negligible 的函数/变量之和仍然是 negligible。考虑极限的求和规则显然。
	
	要求考虑所有 distingguisher, 即考虑所有本质不同的取值即可
	
	$$
	\begin{aligned}
	\forall t \in \{0,1\}^s,|Pr(x=t)-Pr(x=t)| &= |\sum_{t'}Pr(x=t,u=t')-\sum_{t'}Pr(y=t,v=t')|\\&\leq \sum_{t'}|Pr(x=t,u=t')-Pr(y=t,v=t')|
	\end{aligned}
	$$
	
	而 $|Pr(x=t,u=t')-Pr(y=t,v=t')|$ 由给出条件知是 negligible的。	
	
	故 $\forall t, |Pr(x=t)-Pr(y=t)|$ 是negligible，$x=^c y$，同理 $u=^c v$。
	
\end{document}